不滿示威者阻離開 工聯會麥美娟報警

財委會周五起審議涉及9,000多項工程的基本工程儲備基金撥款，當中包括備受爭議的元朗橫洲發展項目，會議晚上結束後一批橫洲村民向建制派議員示威，一度與警員推撞。工聯會麥美娟早上在4名黨友陪同下見傳媒，稱昨日離開時遇上阻撓，令她感到人身受威脅，事後已到中區警署報警，「尋日嘅情況係非常混亂同危險，有一班請願人士衝咗出嚟馬路，有人拍我車、敲我車窗，擾釀咗成10分鐘。」

與麥美娟同車離開的陸頌雄就稱，「（示威者）成個人瞓咗車頭冚，完全有個客觀嘅行為係想阻止我同麥美娟離開立法會」，他強調議員受權力及特權法保障，前往及離開立法會都不能受阻。麥美娟批評示威者的行徑「非常危險，對議員人身安全受威脅」，故選擇報警要求警方正視有關安全問題，「我哋明白財委會尋日討論嘅事項，係會令到有市民有唔同嘅感受，但係當大家表達意見，希望大家以和平、理性、安全，最緊要係合法嘅方法去處理」。

她又指經過佔中，法庭昨日亦就旺角騷亂作出判刑，相信市民都不想見到社會「有咁唔安全嘅地方」，故她選擇去報警，「大家可以有不同意見，但絕對不能夠用暴力或者非法嘅手段去脅迫他人、阻止他人去表達佢嘅意見。」

黑箱作業

又騙錢

屌呢個死臭化閪

和平理性安全嘅表達方式你都唔撚聽

玻璃心, 家下係市民訓練佢EQ

老處女係戇撚鳩㗎啦，大家唔係唔知呀？

咩事